[由小處到大局 之終]請務必了解黨性與人性之異，方知香港人對面的為何物

-本文以所謂書面書編寫，請見諒-

這是本系列之終，本來還有更多對「中共為何急於壓制香港」的討論，但因為諸事繁忙，所以直接跳到我最想討論，同時個人覺得是最難也是最有價值的一個題目；我深信如果大家能進一步討論中共本質上的「黨性」，會令大家對眼下局勢的了解更為明白，也不會過於樂觀或悲觀。

本文分為四部份

一，黨性的三大異常
二，黨性的存在本質
三，黨性的實質體現
四，黨性的香港政策

一，黨性的三大異常

了解黨性是了解中共決策方向的一個「最重要的參考」；黨性並非我們用來取笑共匪的戲言之物，而是實質存在於中共國度平民至領導階層的一種絕對價值觀，即所謂黨性高於人性。如果不嘗試主動了解黨性的根本，活於香港的我們很多時候都會無法理解這群獨裁者所作之言行，再而單純的否定或取笑而輕視之，更甚就是對共匪作出嚴重的誤判；中共不會作「冇理由咁架」的事，只是我們正常真的無法由成長經驗了解到他們的「理由」，間接令我們用所了解的「正常價值觀」去判斷他們。

作為抗爭者，這很危險；試想我不了解一個人或公司或組織的價值觀，就不會知道其取捨利弊如何判斷，當我以為發現可威脅對方之物，甚至投入大量犧牲去掌握，但換來其一個「Who Fuckin' Cares?」的反應，這才是真正的「公子送頭」。

黨性，或稱中共黨性，雖始於馬克斯與蘇聯共產，但其實早就異於源頭與指導者，於中共建國史與東亞文化環境而演化出一個「完全異於人性」的價值觀；人性與黨性的最大差異，就是它消除了很多人性的「弱點」，消除了人性中為求個人存續的優先選項，同時確保了群體中人性選項不會優於黨性選項。即，大家在了解黨性時，第一點讓我們大部份人難以接受的就是，我重複提到「黨性高於人性」，但強行吞下這點「異常」是很重要，不然很多時候對共匪共國共民作出誤判就是由這點開始。

大家努力說服自己了解這第一異常之後，我們要了解黨性的第二個異常就是：它不是一套建基於個人的價值觀，而是一套集體道德標準；它不是法律，更不是規條，是一套更基本的道德標準，它不單存在於中共政治體系之內，而是充滿在這一個「黨國」的每一方面，包括黨國治下的每一個人，在自覺或不自覺下都「需要」遵從黨性才會顯得是「人」而非「非人之物」。

但這套用以確定「是不是人」的道德標準並非出於作為人的道德，而是中共這個群體的存續好壞去建立；黨性中的個體不是「人」而是「黨」，「人」不是這套道德需要考慮之物，打個比喻就是，我們不會對自己身體細胞的用完即棄有不道德感，視之為理所當然，另，我們當然不會想身體受損，但這基於作為人的我們會受到傷病苦困才發生，就如正常人就算對乳齒感到不捨，最多就是把它放在一個棺材內去表達自己的感性，但為了身體正常發展，不太會有人為它在身體上找個位置接回血管神經。

當大家了解這兩點，應該就能明白中共對人民收割，不是出於統治者個體上的貪婪，而是作為真正個體的「黨」身上發生的「生理現象」；中共治下的反人性，非出於中共領導層個人的惡，而是「黨」及維持「黨」續存的「黨性」所引發的必然結果，更不幸的是，黨性不是中共領導層維持而存在，就算你把中共的法律體制人事大改特改，「黨性」還會存在，無論名字怎改，無論民主獨裁，它永遠都是這個「黨國」。

從而就要說到黨性的第三個異常本質就是，黨性不是從上而下的集團性「洗腦、再教育、思想控制」，就算一個人不進黨部、不看黨報、不聽黨聞，只要活於「黨性社會」，成長過程中也會懂得「黨性」再遵從「黨性」，部份沒有受過多少教育的中共人，那怕已經生死存亡之際，還是黨性高於人性；黨性建立不是單純中共一手操控的結果，而是時代背景加上政治風波後，被大眾所認定的一套「有利群眾」的道德標準，它是由中共人民所造成、所承認、所執行，就算中共人民清楚它如何否定個人價值觀，也永遠有人主動捨身捨命去維護黨性的正確性。

這點異常是最難以了解的，因我們大都不是成長於黨國，更不要說為黨犧牲，顯示黨性光輝；更難了解的就是哪怕習近平這個中共現時第一人，所謂的習帝，比起他的前任者們，他更不得違反已成道德絕對的黨性，他的成功當權是基於黨性，他的「異常決定」也是基於黨性。黨性始於馬列，承於毛魔，播於共國，成於人民，再從下而上體現於社會，體現於政治，體現於國家。

就第一部份作一個歸納，第一：「人性即使存在，但黨性永遠高於人性」、第二：「黨性是黨高於個人，捨棄個人」、第三：「黨性不是統治者的洗腦，而是中共人民體現出來的社會價值觀」；第三點是很多人難以接受，特別被很多中共異見人仕所否定，不否認他們可能不是黨性的共同建構者，但他們真的是絕對少數，更是被「黨性社會視為異物排出體外」；那些由中共移民外國，每天能接收不同價值觀的歐美華人，大多數不分年齡學歷背景，對這群「黨性判斷為異物者」的排斥，甚至示威批判圍攻他們，又是基於中共的洗腦或壓迫？換一個香港人更切身的例子，中共的洗腦及壓迫在先，還是藍絲親共社群的掘起在先？那些藍絲親共香港人，是受到什麼中共的洗腦或壓迫才會變成「唱國歌，我哭了」的妖魔鬼怪。是不是單純是因為錢而出賣人性？我的答案是否定的，錢只是造就他們「黨性的存在本質」成長的誘因

二，黨性的存在本質

黨性的「誕生本質」其實非中共黨性所獨有，反而是世人皆有的「忠誠心」；人可以忠誠於個人，忠誠於信條，忠誠於組織，忠誠於國家，某角度上東西文化也視之為美德，因為忠誠出於人保護美好事物的堅持。然而，中共黨性異常在於它所忠誠的其實不是最高的黨，而是作為「被統治者」這件事本身，視「被統治為一種美好、光榮與真理」；無論統治者為何人何物，人必須被統治，這才算的上正確與美好，如果脫離了被統治的情況，那就是錯誤及惡劣。有人會問這不就是「奴性」嗎？一般奴性是否定自我，認定無力反抗，所以服從及接受於上位者的支配，當中不需要忠誠心，當上位者破滅，是不會衝著找另一個人去奴役自己，只是不會反抗新的上位者；但黨性異於在被統治是增加自我認同感，認為統治者代表自己，自己是光榮是美好的，離開統治者的國度還會自稱自己是其治下之民，懷念其統治下天天吃草的生活，統治者倒了反而會不安，會期望快點有人來統治他。

黨性擁有如斯扭曲人性求存及追求個人權利的本質，是因它為一系列特殊情況下才降於人世的「異形烏托邦」；對於大部份香港人，中共國是地獄鬼國，但對於已經充滿黨性的中共人，中共國才是可以滿足他們黨性和值得自豪的理想國度：因戰亂而獨裁即和平、因貧困而無產即平等、因鬥爭而無權即安穩。廢帝民國的建設失敗，全民合作的發展失敗，一整代人的改革失敗，這群通國上下的失敗者為保持最後的理智，不對一切失敗作出自我否定及反省，只好通通成為「忠誠的被統治者」再將一切責任交到「黨」之上，再不斷歌頌「黨」的存在，令大家都成為「光榮的被統治者」。

簡而言之，「黨性」的存在之所以如此扭曲，可以說是一張長達三十年「亂玩亂搞、廢了多少人、殺了多少人」可謂人民大失敗的遮羞布，從而祖輩的扭曲也影響後嗣，及後一再發展及傳宗接代，形成了今日無法動搖的「黨性」。由這大家可以清楚了解他們的玻璃心、他們的張狂自大、他們對改寫歷史的熱忱何來；父親母親是個失敗者殺人犯，父母不承認，作為人子多會堅持父母的觀點，更何況陳李張王何的父母都是共犯？就算前人把他們的失敗史隱藏了，後輩在不清楚的情況下還是會接手他們這張遮羞布。

所以不是黨需要人民，而是人民需要黨，黨承擔了他們作為個人的無力，因此統治者的黨丟臉了就是人民丟臉了；如果黨沒了，那只要有人願意充當他們黨性人民的門面，他們毫不疑慮投入其統治之下再當一個「忠誠的被統治者」；以上這些噁心至極的東西，這就是「黨性的存在本質」：一個惡劣的時代背景再利用充滿矛盾的理論再東拼西湊，發展出來背負億萬人的面子工程。

就第二部份作一個歸納就是一句：「黨性的存在本質為面子」，好聽一點就是認同感，這同時也解釋了第一部份，黨性三大「異常」邏輯：「黨」是黨國人的面子，沒有「黨」就沒人會把你當人看，所以「黨性」一定高於「人性」；「黨」是黨國人的面子，你人怎樣死都可以，但不可以因為一個人丟了全國人民的面子；「黨」是黨國人的面子，「黨」有頭有面，哪怕我只是個平民也面上發光。

三，黨性的實質體現

「黨性」作為中共核心社會價值觀，它不單影響了中共人民的精神面，也影響了領導階層的決策面；中共不單人民有「黨性」，他們的統治者更懂「黨性」更會運用「黨性」。雖然黨性的本質存在竟然是「為面子」這種笑話，但它實質體現是一個「極其懂得鼓動及控制人心」的統治架構；他們統治者最常用就是身份認同，由建國的階級認同，到今日的民族認同，只要中共政客有需要，他們會搬出各種各樣的身份或事件，去換取政治籌碼，大家可以了解成這種政治力量「非政策政綱利益上而是利用人類共感」；心理學上說明人是需要自我認同／他人認同作為存在感或性格成長等心理建設上的「能量」，而現在中共政府的政權合法性到他們政客的政治力量基本都是滿足「黨性人民」這些心理需求來建立，而非經濟或軍事本身。

有人會質疑道，中共人民不是不清楚他們政府對他們的實質壓制，這種情況下哪有可能由這些獨裁者身上得到認同感？這個質疑正正是忘記黨性的三異常，比起個人權力的損害，黨性人民更多看到是這位他們為忠誠於的權力者在這種事上顯示出來的威嚴跟大能，能活在這種能人手下，或認同我跟他有共同點(同為勞動階層、中華民族、曾經下鄉等等)，是多麼的幸福、多麼的有面子(痴撚線……)；這種就是黨性的實質體現之一，而且在黨內越是高位，越是會把弄這種「政治覺悟」。

但大家如果有接觸過中共人民，會發現他們大都應該不像我所說的那種神經病，而且很多人談起來也會批評中共政府，那是其實因為我們是外人，他們不用對我們顯視他們的黨性，換成小粉紅跟他對談再在一旁聽聽，就會發現他的「黨性」突然提升十倍；這就是「黨性」的另一種實質體現，人民之間的思想互相監視及影響；而且黨員官員之間的「政治覺悟」比劃，更是層出不窮，誇張如薄熙來唱紅打黑就是一個例子。

香港中人哪怕是港共高官同親共政客除林鄭之外大都「政治覺悟」不高，大都只停留在拍黨的馬屁這種階段，就算越過深圳河，作為外人的我們也難以接觸到「黨性」，所以我們很難明白一個每一處都有「黨性」的社會是怎樣。我盡能力去表達就是：「黨性」社會中只要有一件事間接或直接關於「黨」，就要以三大異常等黨性原則去判斷對錯，「政治覺悟」越高的人就會可以把越多的事跟「黨」帶上關係，這樣他就能從「黨」得到權力跟利益。如果他本身為「黨」所認定的菁英份子，即黨員，這就是進入中共政壇的門票，而「政治覺悟」就是考察其能力的重要指標之一。

難聽的說，中共國的所有政客，都是「黨」的傳教士或宣傳大使，當中最成功的就如鄧小平，還有這一代的習近平；他們的成功在於因應「黨」不同時代的需要，把整個「黨」的形象跟立場作出改變，亦因此而得到「黨」的不受限的絕對領導權；於一個這樣的社會體制之下，當習近平的存在跟「黨」的存在有矛盾時，習近平就會被下台，但這是接近沒可能的，因為習近平的存在已等同了這一代「黨」的最大跟本利益，就算中共經濟崩潰，再與美國戰敗，只要還有被中共控制的土地，習近平還是中共的第一人；所以習派江派，習李黨爭，是大家不了解黨性才會以為能影響中共穩定。

四，黨性的香港政策

最後一部份，我就來談「黨性」這種精神病關香港個屁事。大家一年前是猜測不到中共會對香港如此的「不考慮後果的瘋狂」：短時間內跳過立會搞出國安法，連司法系統都直接收編，不惜把香港的經濟被制裁及國際關係破壞，都要急速令香港完整的匪國化。這不是「普世價值下的利益」所導向的國家方略，而是由十多年前就開始基於「黨性」的「南部方略」；中共現在西南部引發衝突，向東南亞各國下手，對香港的加強控制，對台灣赤色總統陽謀，至一大片南海的建島侵略，全部不是一時之間興之所至而做，更不是習近平個人好大喜功之物。

「黨性」是「面子問題」，即「黨」如何滿足「人民的面子」，在面對經濟循環而下調的情況，當代的「黨」不可能再以「經濟成果」作為「面子工程」，所以習近平鬥死所有政敵之後，帶領「黨」轉換了「面子工程的方向」；由一開始一帶一路就不是經濟侵略，而是實質的土地或政權侵略，你要發展經濟會在一個鳥不生蛋的地方建個幾百億的港口，之後當負債國家都經營不起來，交給外來人去管理就會把它搞活起來？所以只要把習近平上場後所有政策嘗試理解成軍事政策，大家就能輕易體會到他的「面子工程」方向就完全是「發展軍事」。

但是發展軍事關香港個屁事？不幸地，香港在他的發展藍圖上正是一口釘子，釘在南海北岸的一個國際間諜港，所以借本來已經進行中的「珠江三角洲改革發展規劃」進一步修改，成了除基建及經濟外，把立法、司法、行政三權完全跟廣東區同化的「大灣區計劃」；香港人原本會不會抗爭至此，其實香港人清楚之餘，中共也是清楚的，但中共不是因為香港正在進行獨立而建立國安法，而是防止向外擴張軍力的引發外交角力時，外國情報人員在香港公然四處行走，所以港區國安法比中共國安法更特別注明非香港居民的存在。又如，在各處挑起事端，送大頭兵去打白刃戰，也是為經濟惡劣下可以軍費增加的操作。

整個大灣區計劃，之前已經多次提及是有限期的，已公開文件都顯示為2022年至2025年之間完成；雖然這樣聽下來很絕望似，但大家了解「黨性」就明白，「黨性」不單高於人性，還高於理性，所以以「黨性」為服務對象的所執行的「中共國策」不是追求效益，而是追求「我是強國」，所以犯錯、誤判、浪費至失敗時有發生，單純對港至國際反應誤判已經十分明顯，東突的集中營跟種族清洗也是暴走式失控；上有國策，下有對策，只要政治覺悟夠高，亂來也不是問題，一直強勢那就不叫做錯。所以在限期內要完成大灣區計劃的林鄭配上一群事後想明哲保身的高官，之後會一再誤判失策的情況會持續不斷出現。

但如果大家抱有幻想，覺得大灣區完成之後大家還有反抗的機會，那請問現在中共國內哪個千萬人口的城市有能力組織出反抗勢力？就算把人都換成香港人，那就有反抗機會？所以我們的機會只剩現在這段時間，但現在放在香港人眼前最難的一點不是民氣是否充足，而是不斷加重的黑警橫行與媒體封鎖，而不同的香港人能不能走出不同的心理限制，再以行動去克服這些困難，就是香港人未來幾十年的未來或結局。

千萬別忘兄弟爬山，正因為不知道哪一座山是正確，所以任何辦法都不能否定，街頭、國際、哪怕我「屌到爆」的議會，都只是群山的一角，只有各自努力才有生路。

自文自推，歡迎討論

寫咗大半日，其實想大家更多去討論敵人諗乜，大家有意見可以討論一下

推一推

再推一推

所以係咪得打仗呢條路香港先承受最少傷害？

連登長文冇人睇㗎
雖然我唔覺幾長
巴打你篇文起碼可以cut一半

睇吓你想追求嘅目標係乜；只要中共主體目標一日係軍事擴張，特別係南海，中共對香港唔會有鬆口嘅一日；經濟已經唔係佢哋考慮國策嘅首要，所以香港經濟唔再係中共嘅「痛處」，最緊要係show肌肉，就算假嘅都好；如果目的放到脫離中共控制，香港，台灣，鄰近國家及美國都需要同中共有所一戰，達成國土分裂時，香港先可以同中共脫離關係；因為軍事首要，就算中共因為對港高壓被環球制裁，佢都唔可能鬆口，不然由平民到領導都會質疑現時黨核心。

我已經DEL咗少少，一口氣打落嚟廢話會多咗啲

要打仗先有轉機
而我認為中國問題最後超級一半機會要動用核武解決
都算係二十一世紀最大災難

打仗其實算唔算中共目的？我會咁講，依個國家炒橋成性，佢只係想將國策轉移去玩軍備競賽，迫大家一齊燒錢，加安定民心，如果美盟聯軍真心一戰，我個人認為，佢寧可輸一半搞到南北韓咁，對佢國體重有利。

即使中共真係倒台，以其韮菜的奴性，只會變回帝制，香港不出多久會被侵略併入廣東

好文幫推!!

仲有聽明居正,陶傑,黃毓民,睇大紀元嘅共產主義終極目的,九評共產黨

蓬佩奧話大家忘記左中共仍然係馬克思列寧政黨,係真知灼見

應該咁講
中共希望達到嘅目的要用打仗嚟達成

黨性如此

最大傷害係文革，其次先係六四，令依個國度再無民主可能

第一點認同

但第二點就唔認同
點解係
“中共對人民收割，不是出於統治者個體上的貪婪，而是作為真正個體的「黨」身上發生的「生理現象」”

而唔係
“中共對人民收割，是出於統治者個體上的貪婪，也是作為真正個體的「黨」身上發生的「生理現象」”

多謝

Push

中共係集法家秦始皇+馬克思列寧兩大東西方最邪惡思想於一身

我咁去補充：就算中共國內全體清官，中共人民都注定被黨國任意收割；體制絕對性的民風為因，權力過大而產生的貪污為果，我唔係話共黨唔貪，而係佢貪唔貪，支國人都注定隨時食草。

佢混集太多野啦，邊啲當下有用就借去鳩吹幾句，民主有用就吹，只係吹完永唔係果回事，都係黨是偉大光正

我自己覺得互為因果
惡性循環
民主起碼打破咗個惡性循環先
我自己係咁睇

香港要長治久安
甚至乎東亞地區要長治久安
呢個東亞大地獄係需要徹底被摧毀再被殖民多幾百年先會有用

你當共產黨係邪教，會比較理解我角度；我批評嘅唔係共黨人嘅邪惡，而係中共黨由本質上其存在即為對人對民對世界之惡

佢以為自己最差會係輸一半似南北韓
但佢一打只會好似佢地成日講果句首戰即終戰
只會輸到陷包散

第一點其實部分認同
認同原因
係因為就算去咗外國生活又好
賺大錢又好
中國人都甘願冒風險做間諜

但去到黨性高於人性就未必咁誇張
去到生死存亡，財產充公
中咗社會主義鐵拳都會醒一醒

想睇黨性，大宅門後期主角個孫入左黨，迫主角將秘方同鋪俾共產黨
將家業毀晒，聽講個真人喺文革俾人批死左，報應

所以，就有一說，有黨性冇人性

簡單講有性冇愛

共黨下如果執行民主式投票，最終到行政層面，人民都會輕易主動放棄民權，政府國策優先，依個就係我所講嘅黨性；一人一票選出嚟都係皇帝一個，只係權鬥方式上嘅改變。當然，民主化正如你所講，可以壓低黨性發展，但最少二三十年以上，黨性先會慢慢退卻，直接講，家陣30歲以上黨民老嘅老，死嘅死，先有「改善」

完全認同

中共國個面積同人口太大，佔領成本極高，就算軍事力量差距大，佢一直棄戰退守，再推大量難民去被佔領地帶，之後折細部隊入城拖慢戰局，再送平民俾對家殺做新聞，可以用嘅下流招數多到爆

所以一樣啦
因為我覺得係互為因果，惡性循環
所以我覺得第三點會係

“黨性是統治者的洗腦，亦是中共人民體現出來的社會價值觀”

推 [國際線手足需要你] 中国国慶一齊賀佢老母 - 分享自 LIHKG 討論區

所以我估計支那會變好似塔利班咁隱居山區
而列強就佔沿海城市，好似上海寧波天津廣州
但咁樣對後者有後顧之憂

好似以前并岡山咁

人用黨取代神的結果

一句寧可亡國，不可亡黨就知黨大於一齊。同朋友傾計最辛苦就是佢地相信共產黨會守承諾，又或者係認命論，覺得共產黨太強大無可能贏佢，所以好多人都係無再諗住反抗
另一方面佢地做思想控制的確做得出色

醒一醒，之後黨性復發嘅人都不在少數；我咁講，係唔係100%中共人就100%黨性充滿？唔係，如果數宇化，應該係一種平均分佈嘅情況，約15%嘅低黨性跟約15%高黨性及60%嘅中度黨性；咁嘅精神病，十個有一個都講緊成億「熱愛社會、情操高尚」，你話我點笑得出；而且社會社群主旋律會令中度嘅人表面上唔敢逆「人民嘅黨」意，會做出好多傻事，你講嘅間諜已經係其中之一。

除咗法家外，亦用咗儒家嘅忠君愛國黎洗腦

最慘依堆招數佢哋用到熟，所以我唔覺得中共咁易亡國，只係唔可以再俾佢發展落去；我哋冇辦法接受黨性唔係因為我哋特別聰明加知識夠多，而且成長及社會環境令我哋有另一套價值觀。

好接近，黨性同宗教信仰好似，但佢唔係要你信神做好人，而係要懂得為神犧牲，神嘅偉大即你嘅偉大；一般宗教嘅神唔存在於現世，所以唔會有偉唔偉大嘅問題，更偉大都只係捉多幾個人去信，但黨係有國土有實體嘅存在，你諗吓如果你有黨嘅信仰，你會唔會想中共統治全球？

「黨性」是「面子問題」
可以話一個新論點
同巴打你討論下
但我覺得顧面子都未必要做智障行為
唔通美國人同美國政府就唔顧面子咩？

我對中國瘋狂行徑係解讀
驕兵必敗
中國內不論內地 蒙古 西藏
都係用開極權統治
唔聽話就加強控制
起咩集中營殺幾多人完全冇人理
全世界統戰都算成功
韓國瑜冇反送中事件直頭贏埋

好老實講就算香港中國都係成功
雨傘革命魚蛋革命西九割地
都係中國贏咗
當時雨傘民調由四成人支持變成三成人支持

中國贏得太多
加上
大佬
習總只係個小學生
大部分支那人活在牆內
嚴重誤判香港民情唔出奇
當然仲因為武肺誤判埋美國行為

多謝回應

神是要我們信祂，因為祂愛我們，於是我們因此愛祂為祂為人犧牲，卻否認自己偉大。

但是由同樣罪惡的人組成的黨一點也不配這樣的敬拜。

不過我仍然想不通在貪婪之外，為甚麼要這麼多本來不是自己的領土。

多謝你講出更深入一步嘅黨性，黨大於國；你朋友可以講佢唔信黨先奇，佢唔同你講返共黨幾有誠信已經阿彌陀佛。之後果句係可圈可點，共產黨太強大無可能贏佢，咁佢眼中美國、俄國係唔係又強大到不可戰勝？共產黨強大而不可戰勝及取代係「政治覺悟」不足嘅講法，其實潛意識發展落去嘅台詞就係我選擇咗一個不可戰勝嘅國家，佢老啲可能就會同你咁講。

面子，特別係充大頭鬼，真係遺傳基因級別咁刻咗係中共國民身上，香港人都愛面子，但好少為面子搞到要生要死，但中共國民爭埋單大打出手時有所聞；你要統治一群「智障」，你亦生於長於依群「智障」，就會明白依群「智障」聽話信服需要何物？爭埋單同朋友親人大打出手之後反目成仇都冇問題，首要當然係我有冇面。中共國內新聞係受控，控制媒體不斷散佈仇港情緒，之後對香港出手「教訓」，都係面子。

千萬唔好用正常價值觀去睇，支那一個用幾個月人工甚至賣身賣腎都要買部iPhone嘅地方。就算提升到國家層面，黨性推動下，輸可以，認輸冇可能。

孫中山：
驅除韃虜 恢復中華
推翻滿清 唯一出路

係，你睇塔利班就知
美帝打左咁耐都滅唔到

我跟我睇法諗嘢
暫時唔見有咩問題
未跟過面子思維去諗會有咩唔同

基因性黨性嗰度我想講
經歷過文革大躍進大鳴大放
劣幣驅逐良性
先養出嚟嘅基因性黨性
對照返小農dna
我覺得陶傑好似更加精確描述中國人
單純將中國人嘅黨性簡單理解成面子
似乎又太簡單

環境性黨性
黨性源自於犬儒無知
因自卑而黨性
因無知而黨性
因無力而黨性
佢地唔知中國發展順速其實係撘上全球化嘅便車
佢哋唔知今日盲目撐黨
會係明日自身嘅大災難

中共政府需要滿足人民精神上打飛機嘅需要，如果我咁答好似太馬虎；先唔講香港澳門特殊情況，中共其實要佔領貼住廈門嘅金門，唔好講今時今日，早廿年都可以佔領，可能話中共考慮到對台灣出手會引起美國不滿，其實中共有大把辦法解決，好似可以講成金門人要求，甚至搞個投票都可以，你睇克利米亞俾俄國食咗美國有咩反應，重點係中共過去幾十年都冇「決心」，或者講鄧小平時代開始，打飛機嘅方向去咗經濟，國土嘅嘢講吓姐。但南海方略，軍事發展正正係維尼打飛機新方向，好似南海依種無主之「地」，搶過嚟就足夠佢俾班蟻民打飛機打到佢落台嘅一日。

領土邪教

其實面子係一個統稱，更多基本係認同感，越講越覺得依群人真係痴晒線

研究下

推住先一陣睇

維尼夠膽講要做一世，佢當然開咗張巨額空頭支票先得到黨內支持，唔通真係單純威脅壓迫；真係俾佢全面控制南海，用香港嘅錢嘗試完造島住人，之後咪係南沙西沙整個城，嘩，中共國土突然大咗幾多幾多百分比，十四億人集體射哂，支持佢做到一百歲。

交流下

慢慢

認同感係迫外國華人做中國人
之後迫內部少數民族係中華民族嘅一部份(明明大家無關係)

共產黨係以大量振奮人心嘅方法作宣傳, 好易吸引到注意, 佢同時加上大量FAKE NEWS 黎令到吸引消息出錯, 作出錯誤決定
改教科書就係做FAKE NEWS 嘅第一步

抱歉講遠咗

所謂黨性，並需要黨員/人民真心相信共產黨，只係需要大部分人認為共產黨大到不能倒 (Too big to fail)，令佢哋相信共產黨亡黨，整個中國都會崩潰，個人嘅整體傷害更嚴重。

策略就係刻意做一個巨大嘅利益共同體，吹到黨大一大，灌輸 “If you can’t beat them, join them.” 嘅消極想法，令更多人join佢嘅邪惡集團，所有嘢都要跟佢幾十年來扭曲嘅遊戲規則，做成更大利益捆綁，大到要所有中國人明知個黨唔掂都要唔可以亡黨，共產黨嘅命運=個人嘅命運，共產黨嘅failure = 個人嘅failure。我覺得呢個策略so far 係幾成功。

用極少兵力佔左沿海之後守住
推支共入內陸等死
日本係錯在想要一口氣推哂全支那

好文要推

一直都覺支那人係好要面 但用面子黎全面分析佢地既行為真係冇諗過 亦覺得幾有道理

以前覺得陶傑套小農dna論係中 但知左後唔會知點樣點醒班支那人

但如果用面子論 其實最直接咪不停咁落黨面 直到大眾覺得跟黨係一件令自己蒙羞既事咪有機會？而方法可能係不停比大量黨失敗既facts 同時比佢地知面子唔係一切呢個觀念

但諗到呢度就諗起佢地監控屏蔽滅聲實在太勁 諗黎諗去都係只有外力先可以改變到個局面 即係好似各國制裁但佢地又反制唔到咁 先比到國民知其實國家係幾弱

所以而家佢地四面楚歌真係大好機會黎 支那點都要大破一次先可以大立返 無論體制定國民心理都係

好文共嘗

同1984的真理部如出一轍

推

香港比起孫文，家陣更需要黃花崗七十二烈士

多多指教

兩極睇法

其實中共邊有「壓迫」海外華人，果種係引誘，就好似香港愛字頭一樣，但未到「黨性」階段；咩嘢叫有「黨性」，就係明明已經移民外國，攞完外國身份就死返去支那。

我從來都唔覺得中共洗腦洗到咁大人口比例有「黨性」，或者咁講有「黨性」嘅人會對身邊嘅人至佢哋下一次灌輸黨性教育，而且黨性社會對「黨性」有「正面回饋」，如紅領巾，少先隊，共青團都會得到讚賞或利益。

我想講嘅係，我唔太覺得中共已經完全控制嘅區域內，有多少中共人受「洗腦」之苦，成件事樂在其中全心全意歌頒中共嘅更多；當然，上面我都回應過，人口與黨性程度應該可以估計為Gaussian distribution，唔係話十個就十個小粉紅，但大家覺得中共國內人智商特別低，唔知道中共好多地方做假？

其實佢哋比任何人都清楚，只係「黨性」上清楚「所謂真相」對黨不利，所以「政治覺悟」夠高嘅就會回避，因為依個都係上位同唔出事嘅社會條件。

執行層面係咁，但一開始唔係咁

你睇毛魔＞四人幫＞鄧小平，到六四；如果黨性一開始就已經「進化」到「今時今日」依一步，更唔出現到六四；比起中共強行硬塞「黨性」入十幾億人腦，更多嘅係佢哋十幾億人咁去教佢哋子女、弟妹、學生、晚輩。特別你睇吓曾經上山下鄉同參加文革果堆老嘢，對依兩段歷史有了解嘅都知道唔好講有幾美好，直接全部都係反人類罪行，依個指控係包括參與者。

依段歷史之後，毛魔基本已經係老人痴呆，再冇任何影響；依群通國上下以億計嘅盜竊犯、強姦犯、殺人犯，唔係中共壓迫之下先去美化同改寫歷史，而係出於自身需要，如果講文革係「黨性」邪教化嘅開始，依點就係「痴線化」嘅起爆劑。

我有接觸過一定量現年５０左右嘅中共人，部份人父母講俾佢哋果段「美好歷史」同對「黨嘅忠誠」比學校教嘅更誇，唔聽係會體罰狂打。

內陸唔會死，佢學劉備咁龜入巴蜀就得

有時間去推十一相關

嗯…

我舉一個我認知嘅實例：我認識嘅中共人，有唔少都斯斯文文，同佢哋傾各地風俗時，一講到山東人大都講佢哋點老粗，成日動手打人，傾到香港就被割讓，外國人點霸道；但同一個人（群人）傾到斯里蘭卡割讓中國深水港９９年時……你應該知道我想講佢哋大都有咩嘢反應。

依個就係「黨性高於人性」，唔單純係歷史或所知所識上嘅問題，而係當你講到「黨」佢哋就會有警戒心，之後腦中會搬出另一套價值觀出嚟，成件事佢哋唔會覺得自己有人格分裂或雙重標準；對於佢哋嚟講依種係最基本合格嘅「政治覺悟」，打個得罪人嘅比喻，就好似你係基督教徒面前談論大洪水一樣。

「黨」嘅所作所為唔可以用「人」嘅標準去評價，所以我估算就算今日中共資訊解封，都只不過令本身「黨性」最弱果一成幾人中比較有勇氣嘅出嚟要求政治改革，之後六四再次發生。

我哋唔可以用「我哋與政府」去比較「共民與共黨」之間嘅關係，用我哋可以了解嘅一個講法，我哋有幾多人因為刷政府鞋上位？但中共黨國，好多人最大嘅才能就係「高政治覺悟」下靠「黨性」先有屋有車有女，而且最少每個中共大學生都或多或少投身過「黨部活動」。

否定「黨」其實同時否定佢哋大部份人太多嘢，所以靠否定中共去推倒中共，邏輯上合理但現實執行嘅話，你要安排「更好嘅獨裁者」俾佢哋去忠誠，先可以滿足「黨性人民」放棄中共條件。

可以嘅，討論一下

覆完推一下

推一下

好文，推

[香港未來幾十年] - 仲邊有幾十年畀你玩呀?

一句講晒 謊言治動物

睇九評共產黨啦

蘇聯解體後
中共極左派系當左自己係共產繼任人
共產主義係一個有缺憾既完美主義

當人類想實踐共產主義, 最後就越走越邪, 走向極權

而當一個極權進入癲狂MODE, 會自我膨脹, 失去理性
主教(總加速師) 帶領 邪教式衝鋒 (加速)
唔跟隊就殺, 跟隊就一齊癲, 自我洗腦(刀槍不入之身)

希魔去到後期都係咁玩
赤納粹而家都進入希魔後期狀態

我認同你全部講法

我補充一下一個擔憂嘅地方，就正正係「前車可鑒」；中共係痴線，但唔係弱智。

佢製造敵人但佢會分內外敵人，佢到今日有打過「外部」敵人？佢次次都將對方圈內自己範圍內再打，我舉個今，如果佢之後想打東南亞佢第一件事就會同東南亞某國結盟，之後以內戰同代理戰爭去侵略，依招唔單純佢會用，歐美都會用，又變成難以出手或其他國家要係趕急或民情不利情況下與之開戰。

民主國家開戰需要民意依個弱點佢好清楚。

我覺得

失去理性後已經同弱智無太大分別

單一目標, 盲目前進, 不計成本向前衝

當然唔係話佢無理性, 弱智就代表我地(香港) 可以輕鬆贏. 因為香港已經被綁架, 綁左係佢個自殺式列車上面

唔係話要示弱或者逃避
但保命, 抗爭 缺一不可
------------------------------

戰爭問題, 我覺得支那軍隊內部仍然有牙力, 所以先遲遲未打, 如果刁帝架空晒堆軍頭, 直接指揮校級以下, 到時應該會盲目出兵

東南亞亦見唔到有邊個夠膽同支那結盟
佢地太清楚美軍勢力,
亦知道支那只係地頭蟲, 出唔到海

仲有金仔, 普京動向都值得關注
伊朗亦靜左, 潛晒水 (似乎中東和議影響)
成個格局都係眾叛親離, 轉邊開大餐(劏肥羊)

而家支共係最後交叉點
應該有兩條路, 三個選擇
進入攬炒, 全國動員, 緊急狀態, 出兵攻台
繼續挑釁, 周邊海域, 不停用民兵, 空海軍去引戰

最後一個選擇, 最理性一步(可能性極低)
刁帝認輸, 黨內講和
開放改革, 走返江胡溫路線, 悶聲發大財

軍部高層想「大型備戰」想到不得了，因為支那軍工產業嘅大部分都係現或前國企，油水係入返軍部高層，年輕軍官更加想打仗想打到不得了，又唔係佢哋去送死，解褲軍高層老化得好嚴重，唔打仗基本唔係做造星都冇得升。

而且真心「痴線」同「弱智」真係唔同，只係大家價值觀唔同，你覺得佢做蠢事，做嘅嘢都係賠本同輸；最少公平講一句，維尼同佢個領導層上台以來，先唔好講對內，佢對外計劃單純論目標達成率係極高，錢多有時候真係唔係萬能，特別佢成功係全世界好多位「秘密駐軍」及「間接控制」

委內瑞拉已經係一例；如果中共咁都叫弱智⋯⋯

東南亞嘅話，你可以留意一下：緬甸、老撾、柬埔寨，佢哋未必會選擇歐美

備而不戰, 純粹撈油水

我覺得係精神上痴線, 令到行動上弱智
目標達成率高係因為全世界都無抗衡力量,
美帝都係近兩三年先開始抗衡返

蘇聯冷戰當年, 各領域互相抗衡,
支共入左世貿之後, 係越黎越多奶共
此消彼長, 支共目標達成率咪高左好多

印度越南控場

老撾好似一帶一路奶左野, 應該會轉營

高官收唔少錢，而且支那鐵路年底通車直插心臟，重要行緊社會主義，唔到佢反抗。

而家亞洲每個月形勢都唔同
都好難預測到咁遠

（深度分析）習近平的偉大中華復興使命，全球制裁與我何干?中共挾14億人民穩政權

reply point 2
其實好多人, 好多政治研究, 甚至連登仔都講 支那已經失去左民主化既最後機會, 而家只有分裂再出發既可能

reply point 3
其實無最佳時機/最可能時機, 只睇刁帝幾時直接架空指揮系統直接點兵攻打台灣. 支共大外宣+大內宣 其實已經自我洗腦, 自我膨脹到佢地真心認為有機會打得贏.

港版國安法係為咗對付在港間諜

Btw好文永遠冇人推 push

認同

佢民族壓過人民時佢哋最需要已經唔係民主，或者民主反而阻住佢民族發展，分裂對香港係最好，對佢哋支那人都係，俾佢自己選獨裁定民主。

維尼唔係真心想打；佢要侵略台灣，第一階段一定有金門，最好笑嘅係，如果你家陣俾金門人投票二選一，我怕支那得票極高甚至過半；係咁嘅情況下，唔好講要動槍炮，佢派一個營嘅解褲軍都可以收咗金門，但佢冇做，反而出兵印度同不丹，口，咁就要考慮當中嘅佢嘅取捨。

本身「唔係」但變咗「係」；一直我嘅觀點都由「為何要搞送中條例」為起點去推依個系列，送中條例100%唔係為咗送佳佳去台灣，甚至佢立咗送中條例台灣更冇可能收佳佳，就算係臭魚上台，依點都係事前可以估計。

所以個先後次序應該係：中共需要香港法治容許將犯人交到中共國內為開始，見到成年前嘅台灣殺人案可用，就假借此情況以送走殺人犯為大義去立惡法。

但點解中共要香港依個時候開始可以由香港拉人，之後去搵中共各省市同澳門嘅大灣區相關文件就會發現大量篇幅嘅司法互助同警務合作嘅內容；而佢哋個目標係要於珠江口一帶建立一個經政軍都可以自理嘅超級都會。

去到依個階段，已經到達國策級別，咁維尼為乜要搞大灣區，或者反轉去諗大灣區搞成，對佢，特別係對佢個人上，有乜嘢益處；用錢去諗就太膚淺，反而係權，大灣區如何令維尼權力更大更穩，問題去到依個位就自然諗到南海，諗到資源，諗到軍事掘起，諗到黨性。

維尼做任何嘢個基本動機都只有一個：就係做中共第一人做到佢老做到佢死嘅一日。

有得揀都係等國民黨自己開城門放共軍入城. 但國民黨點睇都唔似有得翻身

雖然小學雞真係完全不學無術
但局勢再係咁薑持, 黨內壓力會導致小學雞發癲, 迫住打

佢而家搞其他戰線, 其實都係轉移壓力既手段

當其他戰線反壓轉頭形成更嚴峻局勢, 佢就去返南海, 台海搞
所以近幾個月佢不斷將壓力轉移

對佢最有利就係維持各邊緊張局勢, 佢獨攬大權領導去挑機應付, 扮晒勁咁款, 最好引戰引返去內陸, 咁就更加有利, 高舉保家衛國旗幟

但美帝都同樣做緊引戰手段
真係唔會信美帝聯盟會中計

最後最安全, 迫住打就係打外島,
或者出民兵漁船衝去玩民族主義大軍伐

局勢一直緊張
對內，獨攬大權(真）
對外，軍備競賽(偽）

七常委入面，你覺得邊個會維尼死後繼位?

而又會唔會行修正主義，推翻習的功績?

第一任黨首陳獨秀叛黨
第二任黨首瞿秋白叛黨
第三任黨首向忠發叛黨
第四任黨首博古反黨
第五任黨首張聞天反黨集團
第七任黨首華國鋒反動路線
第八任黨首胡耀邦反動路線
第九任黨首趙紫陽分裂黨
第十、十一任黨首江澤民、胡錦濤「走資賣黨」
唯第六任黨首毛澤東冇反黨叛黨
但佢老婆江青 侄子毛遠新繫反黨分子

全部都冇可能，現中共不滅，維尼會做到老，最後生果件都只係細佢四五年，維尼依種冇90歲都唔會自行落台；我當佢聽日突然慘死，我估韓正其次栗戰書，韓正負責一帶一路同大灣區，金權比小強更大，而且同經濟部門比較有關係，如果中共想走返經濟路線會係佢，但如果親習勢力冇仆街，就應該維尼左右手栗戰書。

如果未來十年內換代，胡春華同丁薛祥可以留意。

由一開始一帶一路就不是經濟侵略，而是實質的土地或政權侵略，你要發展經濟會在一個鳥不生蛋的地方建個幾百億的港口，之後當負債國家都經營不起來，交給外來人去管理就會把它搞活起來？所以只要把習近平上場後所有政策嘗試理解成軍事政策，大家就能輕易體會到他的「面子工程」方向就完全是「發展軍事」。

一帶一路係科水畀紅二代

push

謝

又幾高質